警司陳凱港疑違法賣無註冊藥膏 藥劑師指敏感反應可致窒息

「警隊KOL」之一、人稱「海港Sir」的陳凱港，自「反送中運動」起因頻頻在網上發文而迅速冒起，不時借機宣傳其商城「小王子」品牌和「王子商城」。《蘋果》發現，「小王子」售賣的一款皮膚抑菌膏含氯己定成份，疑須於衞生署註冊為藥劑製品；衞生署回應查詢時確認有關產品未有註冊，根據相關條例，銷售未經註冊的藥劑製品最高可判罰款10萬元及監禁2年。警方稱不評論個別個案；又指非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，定必嚴正處理。陳凱港至截稿前未有回應，但發文暗批有人抓住瑕疵向其工作單位投訴舉報。

《蘋果》發現，人稱「海港Sir」的沙田警區助理指揮官陳凱港有份投資的「小王子」和「王子商城」，一直售賣含氯己定成份、但未向當局註冊的藥膏。根據《藥劑業及毒藥條例》，銷售及管有未經註冊的藥劑製品屬刑事罪行，每項罪行最高可被判罰款10萬元及監禁兩年。

《蘋果》記者早前到「小王子」位於藍田商場臨時展銷場視察，發現場內展示多款「西施蘭」品牌的貨品，但未見「西施蘭百消膏」。記者向店員查詢有否出售「皮膚病藥膏」後，店員即從枱底拿出數枝「西施蘭百消膏」，每枝售價26元，且「買4送1」，店員向記者推銷稱：「我依度都唔係剩番好多，頭先有個人都買咗一打走。」

「小王子」除了在實體展銷場銷售氯己定藥膏外，亦有在其網上商店「王子商城」出售藥膏，售價相若；惟記者向查衞生署查詢後，相關藥膏已下架。

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

而家公務員可以光明正大秘撈？

邊個敢拉

根據警方公開的警察通例，警務人員必須事先獲得批核當局批准，才可以個人名義擔任外間工作，賺取任何酬勞，或接受任何的受薪職位。惟若警務人員並無接受任何金錢或物質的報酬，有關活動又被視為與《公務員事務規例》的原則無實際或可能出現的牴觸，則無須獲得當局批准。

另外，警方對總警司或以上的首長級職位人員方有較嚴格的申報投資要求，警務人員一般無須申報其私人投資。而若警務人員供作慈善的投資，而且並無受益人的權益，更不視為《警察通例》下的「投資」。

《蘋果》曾向陳凱港查詢，至截稿前未有回覆。但在《蘋果》向警方查詢當晚，陳則在其社交平台發文，批評有人抓住「既定目標」的每一個瑕疵，向其工作單位、管理部門等每一個可以投訴的地方投訴舉報，「給『既定目標』造成工作上的困擾和麻煩。甚至要面對那些人的投訴舉報所带来（帶來）的反反複復（覆覆）的調查詢問。」

據報道，陳凱港於1979年來港，畢業於皇仁書院，1995年加入皇家香港警察，曾任紅磡分區總督察、財務部物料統籌科警司、新界南總區交通部警司，現為沙田警區助理指揮官，並於「中大保衞戰」期間，護送中國大陸學生離開中大。

黑警=知法犯法

賣冰都唔會有人理

犯法就係犯法

除非你係香港曱甴

好快就會係反送中問題

幾時訓斥？完左講聲，公眾唔知

21kg 變 100gram